杏花邨欠防波堤 填海或能防災

杏花邨多次受到風暴吹襲，如在對出非維港海岸線填海，或能有效防止受風暴影響，更能增建資助房屋，解決風暴吹襲帶來到破壞及增加土地供應以解決房屋供應不足的問題。我

【Now新聞台】近年颱風襲港，杏花邨都成為重災區，居民一直爭取擴建防波堤，但有專家指杏花邨的地理環境難以增建防波堤。

風暴過後近兩星期，杏花邨仍然一片狼藉，海濱長廊變成爛地，被巨浪衝毀的石壆仍未修補。

杏花邨這兩年接連受天鴿及山竹兩個十號風吹襲，翻起的巨浪有數層樓高，破壞力驚人，有專家指是與杏花邨缺乏天然屏障有關。

杏花邨旁邊的柴灣貨物起卸區，現時有一道防波堤，當區居民爭取將這道防波堤延長至覆蓋整個杏花邨，希望在強風時阻擋巨浪，但政府不打算這樣做。

專家指，延長防波堤或擴闊海堤都是有效阻擋巨浪的方法，但杏花邨對開是重要航道實行有困難。現時居民預防風災只能靠自己，他們打算下次颱風在大廈旁邊安裝1.5米高的擋水板，減低水浸風險。

風暴過後，不少居民都自發下來清理，挑選一些完好的磚頭放在一旁，希望將來有機會循環再用。

填海1000000平方平方呎